export const weekTwoGame4Data: Week2Game4[] = [
  {
    question:
      "Ayşe’nin keyifli geçirdiği bir etkinlik beklenmedik bir şekilde sona erer ve bu konuda yapılabileceği pek bir şey yoktur. Ayşe’nin hissetmesi muhtemel olan duygu ne olabilir?",
    correctAnswer: "d) Üzgün",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap üzgün olacaktı. Bazı durumlarda istemediğimiz şeyler başımıza gelebilir. Bu durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Kızabiliriz, utanabiliriz, sıkıntılı da hissedebiliriz fakat genelde beklentimizin aksi yönde gerçekleşen durumlarda üzüntü/mutsuzluk duygusunun yüksek olasılıkla ortaya çıkması beklenebilir.",
    options: [
      "a) Utanmış",
      "b) Sıkıntılı",
      "c) Kızgın",
      "d) Üzgün",
      "e) Sinirli",
    ],
  },
  {
    question:
      "Semra zor bir görevi zamanında ve kendisine verilen bütçeyi aşmadan tamamlıyor. Semra’nın hissetme olasılığı en yüksek olan duygu ne olabilir?",
    correctAnswer: "b) Gurur duyma",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap gurur duyma olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Gurur cevabı ise burada “övünmek, onurlanmak” anlamlarına gelen hedeflerimizle ilgili başardığımız durumlarda ortaya çıkması muhtemel duygulardan biridir.",
    options: [
      "a) Şaşkınlık",
      "b) Gurur duyma",
      "c) Rahatlama",
      "d) Umut",
      "e) Sevinç",
    ],
  },
  {
    question:
      "Havva'nın sinir bozucu bir komşusu sonunda başka bir yere taşınıyor. Havva'nın hissetme olasılığı en yüksek olan duygusu ne olabilir?",
    correctAnswer: "c) Rahatlama",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap rahatlama olacaktı. Bu gibi durumlarda sevinç/mutluluk hissetmemiz de olasıdır ama bu örnekte Havva’yı sürekli rahatsız eden komşusunun artık orada bulunmaması rahatsızlığını ortadan kaldırıp “rahatlama”yı en olası olarak hissetmesi beklenebilir. Yine de duygularımız kişiden kişiye göre değişiklik gösterebilmektedir.",
    options: [
      "a) Pişmanlık",
      "b) Umut",
      "c) Rahatlama",
      "d) Üzüntü",
      "e) Sevinç",
    ],
  },
  {
    question:
      "Çınar’ın Pazar günü planladığı piknik için hava durumu güneşli ve ortalama sıcaklık gösteriyor. Çınar’ın ne hissetmesi muhtemeldir?",
    correctAnswer: "b) Sevinç",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap sevinç olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sevinç cevabı ise burada “çok istenen ya da hoşa giden bir şeyin olması” durumlarda ortaya çıkması muhtemel duygulardan biridir. Yine de duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Gurur",
      "b) Sevinç",
      "c) Rahatlama",
      "d) Suçluluk",
      "e) Umut",
    ],
  },
  {
    question: "Pişmanlık en çok ne zaman ortaya çıkar?",
    correctAnswer:
      "b) İstemediğiniz ve değiştiremeyeceğiniz bir şeye sebep olduğunuzda",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap “ İstemediğiniz ve değiştiremeyeceğiniz bir şeye sebep olduğunuzda” olacaktı. Birçok durumda pişmanlık yaşayabiliriz. Burada pişmanlık “bir insanın geçmişteki davranışlarından hoşnut olmaması” durumunu ifade ediyor. Değiştiremeyeceğimiz bir durumun bizde pişmanlık uyandırması ihtimali, değiştirilebileceğimiz bir duruma kıyasla daha yüksektir. Yine de duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Olaylar beklenmedik olduğunda",
      "b) İstemediğiniz ve değiştiremeyeceğiniz bir şeye sebep olduğunuzda",
      "c) Koşullar olmasını istemediğiniz bir şeye neden olduğunda",
      "d) İstemediğiniz bir şeyin gerçekleşmesine neden oldunuzda ve onu değiştirmeye çalıştığınızda",
      "e) Olaylar kontrolünüz dışına çıktığında",
    ],
  },
  {
    question:
      "Ali'nin iş arkadaşı, tatile giden Ali için bir parti düzenler. Ali’nin hissetme olasılığı en yüksek olan şey nedir?",
    correctAnswer: "b) Minnettarlık",
    ifWrong:
      "Yanlış cevap geldi! Cevap minnetarlık olacaktı. Hadi gelin, minnetarlık ne demekmiş bir bakalım. Minnetarlık, hem minnet duyan hem de teşekkür eden manasına gelir. Arkadaşlarının kendisine parti düzenlediğini gören Ali’nin bu durumda onlara teşekkür etmesi olasılığı en yüksek olan ve bu durumda sağlıklı iletişim için uygun olabilecek duygu olarak seçebiliriz.",
    options: [
      "a) Şaşkınlık",
      "b) Minnettarlık",
      "c) Gurur",
      "d) Umut",
      "e) Rahatlama",
    ],
  },
  {
    question:
      "Tarık hoş olmayan bir durumla karşı karşıya kalır. Ne Tarık ne de bir başkası bunu engelleyemez. Tarık’ın hissetmesi muhtemel olan duygu ne olabilir?",
    correctAnswer: "b) Sıkıntılı",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap sıkıntılı olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Sıkıntılı cevabı ise burada “bir kişinin zorlayıcı, sıkıcı, rahatsız edici bir durumda bulunması” durumlarda ortaya çıkması muhtemel duygulardan biridir. Yine de duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Suçlu",
      "b) Sıkıntılı",
      "c) Üzüntü",
      "d) Korkmuş",
      "e) Kızgın",
    ],
  },
  {
    question:
      "Mevcut durum devam ederse, Mehmet'in işvereni muhtemelen işini gerçekten istediği gibi evine çok daha yakın bir yere taşıyabilecek. Mehmet'in hissetmesi muhtemel mi?",
    correctAnswer: "d) Umut",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap umut olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sevinç duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Umut cevabı ise burada “olması beklenilen veya olacağı düşünülen şey; ummaktan doğan duygu” anlamına gelmektedir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: ["a) Sıkıntı", "b) Sevinç", "c) Şaşkınlık", "d) Umut", "e) Korku"],
  },
  {
    question:
      "Sibel, bir arkadaşının acil faturaları ödemek için başkalarından borç istediğini, ancak parayı aslında daha az ciddi amaçlar için kullandığını öğrenir. Sibel’in hissetme olasılığı en yüksek olan duygu hangisidir?",
    correctAnswer: "c) Aldatılma",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap aldatılma olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Öfke duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Aldatılma cevabı ise burada “birinin güveninin kötüye kullanılması veya başkaları tarafından yanıltılması sonucunda ortaya çıkan duygu” anlamına gelmektedir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: ["a) Öfke", "b) Heyecan", "c) Aldatılma", "d) Utanç", "e) Korku"],
  },
  {
    question:
      "Birinin aşağıdaki hangi durumlardan sonra şaşırma olasılığı en yüksektir?",
    correctAnswer: "a) Beklenmedik bir şey olur.",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap “beklenmedik bir şey olur” olacaktı.Şaşırma duygusunu birçok durumda tecrübe edebiliriz. Rutinin dışında bir olay olması da bu duyguya yol açabilecek muhtemel olan bir durumdur. Umut cevabı ise burada “olması beklenilen veya olacağı düşünülen şey; ummaktan doğan duygu” anlamına gelmektedir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Beklenmedik bir şey olur.",
      "b) Rutinin dışında bir şey olur.",
      "c) Haksız bir şey olur.",
      "d) Korkunç bir şey olur.",
      "e) Aptalca bir şey olur.",
    ],
  },
  {
    question:
      "Leyla sorun giderici olarak çalışıyor. Kendisine standart görünen bir sorun sunulur ancak bunun nasıl çözüleceğini çözemez. Leyla'nın hangi duyguyu hissetmesi en muhtemeldir?",
    correctAnswer: "b) Hayal kırıklığına uğramış",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap hayal kırıklığına uğramış olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Şaşkınlık duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Hayal kırıklığına uğramak, kişinin bir beklentisinin aksi durumlardai durumunda hissettiği bir duygudur. Burada arkadaşı Berk’in olağan dışında yaptığı ve kendinden beklediği bir durum söz konusudur. Bu duygu, bir kişinin istediği veya beklediği bir şeyin olmadığını fark ettiğinde ortaya çıkar. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Şaşkınlık",
      "b) Hayal kırıklığına uğramış",
      "c) Öfkeli",
      "d) Rahatlamış",
      "e) Sıkıntılı",
    ],
  },
  {
    question:
      "Merve film izlemek için bir arkadaşıyla buluşuyor. Arkadaşı çok geç kalıyor ve filme yetişemiyorlar. Merve’nin hangisini hissetmesi en muhtemeldir?",
    correctAnswer: "c) Kızgın",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap kızgın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sıkıntı duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Kızgınlık ise “ birey hakkını alamadığında, önem verdiği kişiler beklentilerine uygun davranmadığında, engellendiğinde,” hissedebileceği bir duygydur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Bunalımlı",
      "b) Hayal kırıklığı",
      "c) Kızgın",
      "d) Kibirli",
      "e) Sıkıntılı",
    ],
  },
  {
    question:
      "Büşra’nın performans ödevinin son teslim tarihinde kısa bir süre kalmış. Şu ana kadar katettiği yoldan memnun değil ve sonucu iyileştirmek için yapabileceği pek bir şey yok. Büşra’nın nasıl hissetmesi en muhtemeldir?",
    correctAnswer: "b) Endişeli",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap kızgın olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sıkıntı duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Endişe ise “ kendimizi tehdit altında gördüğümüz ya da bizi huzursuz hissettiren bir şey olduğunda” hissedebileceğimiz bir duygydur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Sinirlenmiş",
      "b) Endişeli",
      "c) Sıkıntılı",
      "d) Üzgün",
      "e) Umutlu",
    ],
  },
  {
    question:
      "Ali iş yerinden bir arkadaşının kendisine bilerek zararı dokunacak şeyler yaptığına inanıyor. İşleri daha iyi hale getirmek için yapılabilecek pek bir şey yok çünkü iletişimleri çok kötü. İlgili kişinin hissetmesi muhtemel olan şey nedir?",
    correctAnswer: "a) Huzursuzluk",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap huzursuzluk olacaktı. Birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Öfke duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Huzursuzluk cevabı ise burada “bir kişinin istediği ya da beklediği durumların tam tersiyle karşılaşması sonucu ortaya çıkan rahatsızlık ve endişe hali”ni ifade eder. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Huzursuzluk",
      "b) Öfke",
      "c) Kıskançlık",
      "d) Şaşırma",
      "e) Kaygı",
    ],
  },
  // Soru 15
  {
    question:
      "Deniz'in iş arkadaşı Berk, Deniz'den Berk’in şirketten çaldığı parayla ilgili yalan söylemesini ister. Deniz bunu yapmanın yanlış olduğunu düşünür. Deniz'in hissetmesi en muhtemel olan şey nedir?",
    correctAnswer: "d) Hayal kırıklığı",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap hayal kırıklığına uğramış olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz.  Bu gibi durumlarda heyecan, kafası karışmış ve şaşırmış, utanç da hissedebilirriz. Hayal kırıklığına uğramak, kişinin bir beklentisinin aksi durumlardai durumunda hissettiği bir duygudur. Burada arkadaşı Berk’in olağan dışında yaptığı ve kendinden beklediği bir durum söz konusudur. Bu duygu, bir kişinin istediği veya beklediği bir şeyin olmadığını fark ettiğinde ortaya çıkar. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Heyecan",
      "b) Öfke",
      "c) Korku",
      "d) Hayal kırıklığı",
      "e) Utanç",
    ],
  },
  // Soru 16
  {
    question:
      "Şükrü cumartesi günlerini çocuklarıyla parkta oynayarak geçirmekten hoşlanıyor. Bu yıl cumartesi günleri spor aktiviteleri var ve artık onlarla parka gidemiyorlar. Şükrü’nün hissetmesi en muhtemel olan duygu nedir?",
    correctAnswer: "b) Üzüntü",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap üzgün olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Hayal kırıklığına uğrama duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Üzüntü ise “istenilen bir şeyin gerçekleşmemesi ya da olması istenmeyen olayların gerçekleşmesi” durumunda hissedebileceğimiz bir duygydur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Kızgın",
      "b) Üzüntü",
      "c) Hayal kırıklığı",
      "d) Sıkıntılı",
      "e) Utanmış",
    ],
  },
  // Soru 17
  {
    question:
      "Her şey yolunda giderse Şeyma’nın evinin satış fiyatının artması muhtemeldir. Şeyma’nın hissetme olasılığı en yüksek olan şey nedir?",
    correctAnswer: "e) Umut",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap umut olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sevinç duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Umut ise “bir kimsenin kişisel yaşamındaki olay ve durumlarla ilgili olumlu sonuçlar çıkabileceği ihtimaline dair duygusal inancı” anlamına gelen bir duygydur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: ["a) Sıkıntı", "b) Korku", "c) Şaşkınlık", "d) Sevinç", "e) Umut"],
  },
  // Soru 18
  {
    question:
      "Burak’ın iş arkadaşı kasıtlı olarak Burak’a zam başvurusuyla ilgili bazı önemli bilgiler vermiyor. Burak’ın hissetmesi en muhtemel duygu hangisidir?",
    correctAnswer: "d) Kızgın/Sinirli",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap kızgın/sinirli olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Hayal kırıklığına uğrama duygusu da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Sinirli ise “bir haksızlık, hayal kırıklığı, stres veya başka bir kişinin davranışlarına yönelik tepki” gibi  durumlarda hissedebileceğimiz bir duygydur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Bunalımlı",
      "b) Kibirli",
      "c) Hayal kırıklığı",
      "d) Kızgın/Sinirli",
      "e) Sıkıntılı",
    ],
  },
  // Soru 19
  {
    question:
      "Meryem bir ev satın almayı düşünüyor. Bir şey oldu ve pişmanlık duydu. En çok ne olmuş olabilir?",
    correctAnswer:
      "d) Beğendiği bir ev için teklifte bulunmamıştı ve şimdi onu başka biri satın aldı.",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap “Beğendiği bir ev için teklifte bulunmamıştı ve şimdi onu başka biri satın aldı.” olacaktı. Birçok farklı durumda pişmanlık hissedebiliriz. Pişmanlık duygusu “bir insanın geçmişteki davranışlarından hoşnut olmama” durumunda hissedebileceği bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) İstediği ev için teklifte bulunmadı ve şimdi çok geç olup olmadığını öğrenmeye çalışıyor.",
      "b) Bulacağını düşünmediği, beğendiği bir ev bulmuştur.",
      "c) Banka ona parayı zamanında vermediğinden beğendiği ev için teklifte bulunamamıştır.",
      "d) Beğendiği bir ev için teklifte bulunmamıştı ve şimdi onu başka biri satın aldı.",
      "e) Bir ev için teklifte bulundu ve kabul edilip edilmeyeceğini görmek için bekliyor.",
    ],
  },
  // Soru 20
  {
    question:
      "Mert masasında çalışıyordu. Onun şaşırmasına neden olan bir şey oldu. En çok ne olmuş olabilir?",
    correctAnswer: "c) Düşündüğünden farklı bazı sonuçlar bulmuştur.",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap “Düşündüğünden farklı bazı sonuçlar bulmuştur.” olacaktı. Birçok farklı durumda şaşkınlık hissedebiliriz. Şaşkınlık duygusu genellikle beklenmeyen, sıradışı veya şaşırtıcı bir durumla karşılaşıldığında hissedilen bir duygudur.  Bu duygu, bir şeyin normal akışından sapması veya aniden değişmesi durumlarında ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) İş arkadaşı aptalca bir şaka yapmıştır.",
      "b) Daha önce yapmadığı yeni bir görev üzerinde çalışıyordur.",
      "c) Düşündüğünden farklı bazı sonuçlar bulmuştur.",
      "d) İşini tamamlayamayacağını fark etmiştir.",
      "e) Normalde işte yapmadığı bir görevi yapmak zorunda kalmıştır.",
    ],
  },
  // Soru 21
  {
    question:
      "Mustafa’nın küçük işletmesi giderek daha az müşteri çekiyor ve Mustafa bunun nedenini anlayamıyor. Sorunlara yardımcı olmak için yapabileceği hiçbir şey yok gibi görünüyor. Mustafa’nın hissetmesi en muhtemel olan duygu hangisidir?",
    correctAnswer: "e) Sıkıntılı",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap sıkıntılı olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü duygusu da bu durumda hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Sıkıntılı olma ise “bir kişinin veya durumun rahatsızlık, huzursuzluk veya endişe hissi uyandırdığı ” durumlarda hissedebileceğimiz bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Korkmuş",
      "b) Kızgın",
      "c) Üzgün",
      "d) Suçlu",
      "e) Sıkıntılı",
    ],
  },
  // Soru 22
  {
    question:
      "Birisi, başka bir kişinin yardımıyla başına iyi bir şeyler geldiğini düşünür. Bu kişinin hissetmesi en muhtemel olan duygu nedir?",
    correctAnswer: "c) Minnettarlık",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap minnettarlık olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Şaşırma da bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Minnettarlık duygusu da ise bir kişinin başkalarının yardımı, iyiliği veya desteği karşısında duyduğu içsel bir duygudur. İnsan ilişkilerinde, yardımlaşma ve dayanışma durumlarında sıkça ortaya çıkan bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Umut",
      "b) Gurur",
      "c) Minnettarlık",
      "d) Şaşırma",
      "e) Rahatlama",
    ],
  },
  // Soru 23
  {
    question:
      "Kerem birkaç yıldır şu anki işinde çalışıyor. Birdenbire terfi alacağını öğrenir. Kerem'in hissetme olasılığı en yüksek olan şey nedir?",
    correctAnswer: "c) Sevinç",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap sevinç olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Umut da bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Sevinç duygusu, “olumlu bir olayın keyfini çıkarma ve başarının tadını alma” durumlarında hissedilebilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Gurur",
      "b) Rahatlama",
      "c) Sevinç",
      "d) Umut",
      "e) Suçluluk",
    ],
  },
  // Soru 24
  {
    question:
      "Bir kişi ulaşmak istediği hedefe kendi eylemleriyle ulaşır. Bu kişinin hissetme olasılığı en yüksek olan duygu hangisidir?",
    correctAnswer: "d) Gurur",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap gurur olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sevinç de bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Bu kişi, başarılı bir şekilde hedefine ulaştığında, bu başarıdan dolayı gurur duygusu yaşama olasılığı daha yüksektir çünkü kişi kendi çabaları ve becerileriyle hedefine ulaşmıştır. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Sevinç",
      "b) Umut",
      "c) Rahatlama",
      "d) Gurur",
      "e) Şaşkınlık",
    ],
  },
  // Soru 25
  {
    question:
      "İstenmeyen bir durumun ortaya çıkma olasılığı azalır veya tamamen durur. İlgili kişinin hissetmesi en muhtemel olan duygu nedir?",
    correctAnswer: "e) Rahatlama",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap rahatlama olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sevinç ve umut da bu durumda hissedebileceğimiz duygulardandır. Rahatlama, bir kişinin stres, endişe, gerginlik veya diğer olumsuz duyguların azalması veya tamamen ortadan kalkması durumunda hissettiği içsel bir huzur duygusudur. Rahatlama, olumsuz bir durumun düzelmesi, beklentilerin karşılanması veya bir tehdidin ortadan kaldırılması gibi durumlar sonucunda ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Pişmanlık",
      "b) Umut",
      "c) Sevinç",
      "d) Üzüntü",
      "e) Rahatlama",
    ],
  },
  // Soru 26
  {
    question:
      "Hacer yeni cep telefonunu kullanmaya çalışıyor. Her zaman farklı aletlerin nasıl kullanılacağını çözebilmiştir, ancak bu telefonu çalıştıramamaktadır. Hacer’in hissetmesi en muhtemel olan şey nedir?",
    correctAnswer: "e) Hayal kırıklığına uğramış",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap hayal kırıklığına uğramış olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Bu gibi durumlarda sıkıntılı, kafası karışmış ve şaşırmış da hissedebilriz. Hayal kırıklığına uğramak, kişinin bir beklentisinin veya umudunun gerçekleşmemesi durumunda hissettiği bir duygudur. Bu duygu, bir kişinin istediği veya beklediği bir şeyin olmadığını fark ettiğinde ortaya çıkar. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Sıkıntılı",
      "b) Kafası karışmış",
      "c) Şaşırmış",
      "d) Rahatlamış",
      "e) Hayal kırıklığına uğramış",
    ],
  },
  // Soru 27
  {
    question:
      "Nisa’nın arkadaşı hasta ve arkasını dönmeye ya da ağzını kapatmaya gerek kalmadan her yerine öksürüyor. Nisa’nın hangisini hissetmesi en muhtemeldir?",
    correctAnswer: "b) Hoşlanmama",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap hoşlanmama olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Bu gibi durumlarda kaygı da hissedebilriz. Hoşlanmama duygusu, bir kişinin başka bir kişi, durum veya şeyden hoşlanmama, rahatsızlık duyma veya olumsuz bir tutum sergileme hissidir. Hoşlanmama duygusu genellikle bir şeyin kişinin beklentileri veya standartlarına uymadığı durumlarda ortaya çıkar. Bu örnekte Nisa, arkadaşının hijyen kurallarına uymamasından dolayı hoşlanmama duygusu yaşayabilir.",
    options: [
      "a) Kaygı",
      "b) Hoşlanmama",
      "c) Şaşırma",
      "d) Kıskançlık",
      "e) Öfke",
    ],
  },
  // Soru 28
  {
    question:
      "Timur, tüm risk faktörlerinden kaçınmaya dikkat etmesine rağmen kansere yakalandı. Kanserin iyi huylu olma ihtimali çok düşük ve Timur’un şu anda yapacağı hiçbir şey bir fayda etmez. Timur’un nasıl hissetmesi en muhtemeldir?",
    correctAnswer: "a) Korkmuş",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap korkmuş olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Bu durumda sıkıntılı ve üzgün de hissedilebilir. Kişiler genellikle “tehlike, zarar göreceğini düşünme veya belirsizlikle başa çıkma zorluğu” gibi durumlarda korkmuş hissedebilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Korkmuş",
      "b) Sıkıntılı",
      "c) Sinirlenmiş",
      "d) Üzgün",
      "e) Umutlu",
    ],
  },
  // Soru 29
  {
    question:
      "Birisinin istediğini elde edeceği açıktır. En çok ne hissedecekler?",
    correctAnswer: "c) Sevinç",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap sevinç olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Rahatlama da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Sevinç, olumlu bir durumun, başarının veya memnuniyetin bir sonucu olarak ortaya çıkan bir duygudur. Sevinç, beklentilerin karşılandığı veya istenen bir şeyin gerçekleştiği zamanlarda ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Gurur",
      "b) Rahatlama",
      "c) Sevinç",
      "d) Umut",
      "e) Suçluluk",
    ],
  },
  // Soru 30
  {
    question:
      "Şans eseri, kişinin istediğini elde etme ihtimalinin olduğu bir durum ortaya çıkar. Kişinin hissetme olasılığı en yüksek olan?",
    correctAnswer: "b) Umut",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap umut olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Şaşkınlık ve sevinç de burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Umut, gelecekte olumlu bir şeyin gerçekleşeceğine dair duyulan içsel bir inanç ve pozitif bir beklenti duygusudur. Bir hedefe ulaşma imkanı, gelecekle ilgili olumlu beklentiler, iyi haberler umut duygusunu tetikleyebilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: ["a) Sıkıntı", "b) Umut", "c) Şaşkınlık", "d) Sevinç", "e) Korku"],
  },
  // Soru 31
  {
    question:
      "Bir kimse, bir başkasının kötü karakterinden dolayı kendisine zarar verdiğine inanır. Ancak muhtemelen durumu halledebileceklerini düşünüyorlar. Zarar gören kişi en çok ne hisseder?",
    correctAnswer: "b",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap öfke olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Korku burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Zarar görmek ve başkasının kötü karakterinden dolayı zarar gördüğünü düşünmek, doğal olarak öfke duygusunu tetikleyebilir. Kişi, haksızlık hissi ve başkasının kötü niyetli davranışına karşı tepki gösterme isteği nedeniyle öfkeli hissedebilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: ["a) Aşağılama", "b) Öfke", "c) Korku", "d) Heyecan", "e) Utanç"],
  },
  // Soru 32
  {
    question:
      "Hakan ve karısı o gün başlarına gelenler hakkında konuşmaktadır. Hakan'ın şaşırmasına neden olan bir şey oldu. Büyük olasılıkla ne olmuştur?",
    correctAnswer: "d",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap “ Karısı Hakan'a düşündüğü gibi olmayan bir haber verdi.” olacaktı. Birçok farklı durumda şaşkınlık hissedebiliriz. Şaşkınlık duygusu genellikle beklenmeyen, sıradışı bir durumla karşılaşıldığında veya kişinin bildiği bilgiler veya gerçeklerin aniden değişmesi durumlarında hissedilen bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Karısı çok konuştu, ki bu genellikle olmazdı.",
      "b) Karısı, genellikle konuştuklarından farklı şeyler hakkında konuştu.",
      "c) Karısı ona bazı kötü haberleri olabileceğini söyledi.",
      "d) Karısı Hakan'a düşündüğü gibi olmayan bir haber verdi.",
      "e) Karısı komik bir hikaye anlattı.",
    ],
  },
  // Soru 33
  {
    question:
      "Yaklaşan bir olay var ve bu olayın kötü sonuçları olabilir. Bunu değiştirmek için fazla bir şey yapılamıyor. İlgili kişi büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
    correctAnswer: "c",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap korkmuş olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sıkıntılı olmak da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Kaygılı hissetmek, bir kişinin gelecekle ilgili bir tehdit, tehlike veya endişe verici bir durum karşısında duyduğu içsel bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Üzgün",
      "b) Sinirli",
      "c) Sıkıntılı",
      "d) Kaygı",
      "e) Umutlu",
    ],
  },
  // Soru 34
  {
    question:
      "Çalışması hoş olmayan bir amir Birsen’in iş yerinden ayrılır. Birsen büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
    correctAnswer: "d",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap rahatlama olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sevinç de burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Rahatlama, bir kişinin stresten, gerilimden veya endişeden kurtulması veya bu duygulardan bir miktar azalma yaşaması durumudur. Bu durum, bir stres faktörü ortadan kalktığında veya bireyin rahatlayıcı bir faaliyet ya da ortam içinde bulunduğunda ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Sevinç",
      "b) Umut",
      "c) Pişmanlık",
      "d) Rahatlama",
      "e) Üzüntü",
    ],
  },
  // Soru 35
  {
    question:
      "Sare'nin işinin doğası öngörülemeyen faktörler nedeniyle değişir ve artık işinin en çok keyif aldığı bölümlerini yapamaz. Sara büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
    correctAnswer: "b",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap üzüntü olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. hayal kırıklığı da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Üzüntü, kayıp, hayal kırıklığı, veya stresli olaylara tepki olarak ortaya çıkan bir duygudur. Üzüntü, kişisel bir kaybın, bir zorluğun veya olumsuz bir deneyimin neden olduğu bir duygusal tepki olarak ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Utanç",
      "b) Üzüntü",
      "c) Kızgınlık",
      "d) Sıkıntı",
      "e) Hayal kırıklığı",
    ],
  },
  // Soru 36
  {
    question:
      "Leyla son zamanlarda iyi uyuyamıyor ve hayatında bunun nedenini gösterebilecek herhangi bir değişiklik yok. Leyla büyük olasılıkla ne hissediyordur?",
    correctAnswer: "d",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap sıkıntılı olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Üzüntü de burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Sıkıntılı hissetmek, genellikle bir konuda endişe, kaygı veya rahatsızlık duyulduğunda ortaya çıkar. Bu duygu, belirsizlik, stres, başa çıkma zorluğu veya rahatsız edici bir durum karşısında gelişebilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Kızgın",
      "b) Korkmuş",
      "c) Üzgün",
      "d) Sıkıntılı",
      "e) Suçlu",
    ],
  },
  // Soru 37
  {
    question:
      "Kişi bir durum üzerinde kontrol sahibi olduğunu hisseder. Durum belirli bir sebep olmaksızın kötü bir şekilde sonuçlanır. İlgili kişi büyük olasılıkla ne hisseder?",
    correctAnswer: "d",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap hayal kırıklığına uğramış olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sıkıntılı da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Hayal kırıklığı, kişinin beklentilerinin karşılanmaması, umut ettiği veya beklediği bir durumun gerçekleşmemesi durumunda hissettiği olumsuz bir duygudur. Bu duygu, bir hedefe ulaşılamaması, bir beklentinin boşa çıkması veya istenilen sonuca ulaşılamaması gibi durumlarda ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Kafası karışmış",
      "b) Rahatlamış",
      "c) Şaşırmış",
      "d) Hayal kırıklığına uğramış",
      "e) Sıkıntılı",
    ],
  },
  // Soru 38
  {
    question:
      "Birisi, başka bir kişinin iyi giden bir şeyin kasten sona ermesine neden olduğuna inanıyor. Bununla birlikte, bu durumu düzeltebileceğine inanıyor. Böyle bir durumda muhtemelen ne hisseder?",
    correctAnswer: "a",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap öfkeli olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sıkıntı da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Öfke, bir kişinin bir tehdit, haksızlık, zarar veya rahatsız edici bir durum karşısında hissettiği yoğun bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Öfkeli",
      "b) Küçümseyici",
      "c) Sıkıntılı",
      "d) Depresif",
      "e) Hayal kırıklığına uğramış",
    ],
  },
  // Soru 39
  {
    question:
      "Esra'nın iş yerindeki yeni yönetici, herkesin çalışma saatlerini daha az esnek bir çalışma düzenine dönüştürür ve tartışmaya yer bırakmaz. Esra büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
    correctAnswer: "a",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap hoşlanmama olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Öfke burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Hoşlanmama,  bir kişinin bir durumdan, birinden veya bir şeyden hoşlanmaması, olumsuz bir tutum veya beğenmeme durumunu ifade eder. Bu duygu, kişinin beklentilerinin karşılanmaması, memnuniyetsizlik duyması veya bir durumdan memnun kalmaması durumlarında ortaya çıkabilir. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Hoşlanmama",
      "b) Öfke",
      "c) Kıskançlık",
      "d) Şaşkınlık",
      "e) Endişe",
    ],
  },
  // Soru 40
  {
    question:
      "Bir kişi, başka bir kişinin kötü karakteri nedeniyle kendisine zarar verdiğine inanır. Yine de muhtemelen durumun üstesinden gelebileceklerini düşünürler. Zarar gören kişi büyük olasılıkla ne hisseder?",
    correctAnswer: "b",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap öfke olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Korku burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Öfke, bir kişinin bir tehdit, haksızlık, zarar veya rahatsız edici bir durum karşısında hissettiği yoğun bir duygudur. Bu duygu, genellikle içsel bir tepki olarak ortaya çıkar ve kişinin kendisini koruma, sınırlarını belirleme veya bir haksızlığa karşı çıkma amacı taşır. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Aşağılanmışlık",
      "b) Öfke",
      "c) Korku",
      "d) Heyecan",
      "e) Utanç",
    ],
  },
  // Soru 41
  {
    question:
      "Pınar eve geç gelir ve en sevdiği dizinin son bölümünü kaçırır. Pınar’ın ev arkadaşı onun için programı kaydetmiştir. Pınar büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
    correctAnswer: "e",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap minnettarlık olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Şaşkınlık ve rahatlama da burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Minnettarlık, bir kişinin başkalarının yardımına, desteğine, iyiliklerine veya olumlu katkılarına karşı duyduğu içsel bir olumlu duygudur. Minnettarlık, bir kişinin başkalarının olumlu davranışlarına karşı takdir ve şükran hissetmesini ifade eder. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Şaşkınlık",
      "b) Umut",
      "c) Gurur",
      "d) Rahatlama",
      "e) Minnettarlık",
    ],
  },
  // Soru 42
  {
    question:
      "Murat şu anki işinde altı aydır çalışıyor. Pişmanlık hissetmesine neden olan bir şey oldu. Büyük olasılıkla ne olmuştur?",
    correctAnswer: "a",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap “İstediği bir pozisyona fırsatı varken başvurmadı ve daha az nitelikli başka birinin işi aldığını öğrendi.” olacaktı. Birçok farklı durumda pişmanlık hissedebiliriz. Pişmanlık, bir kişinin geçmişteki davranışları, kararları veya tercihleri nedeniyle duyduğu rahatsızlık, üzüntü duygusudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) İstediği bir pozisyona fırsatı varken başvurmadı ve daha az nitelikli başka birinin işi aldığını öğrendi.",
      "b) İstediği bir pozisyona başvurmamış ve benzer bir pozisyon aramaya başlamıştır.",
      "c) Terfi fırsatlarının ortadan kalktığını öğrendi.",
      "d) Alacağını düşündüğü bir pozisyonu alamadığını öğrendi.",
      "e) Başvurabileceği bir pozisyondan haberdar olmadı ve artık çok geç.",
    ],
  },
  // Soru 43
  {
    question:
      "Pınar’ın voleybol takımı çok çalıştı ve şampiyonluğu kazandı. Pınar büyük olasılıkla ne hissedecektir?",
    correctAnswer: "b",
    ifWrong:
      "Hay aksi! Cevap gurur olacaktı. Bu gibi durumlarda birçok duyguyu aynı anda tecrübe edebiliriz. Sevinç de burada hissedilmesi muhtemel olan bir duygudur. Gurur, bir kişinin kendi değerini, başarılarını, yeteneklerini veya niteliklerini olumlu bir şekilde değerlendirmesi ve bu değerlendirme sonucunda duyduğu olumlu bir duygudur. Yine de yaşanılan duygular kişiden kişiye değişebilir.",
    options: [
      "a) Umut",
      "b) Gurur",
      "c) Rahatlama",
      "d) Sevinç",
      "e) Şaşkınlık",
    ],
  },
];
